[ 召喚IT人 ] 成立人民議會既可行方法

簡介：
現今網絡既發展，令全民議政變得可行。以前既話，搞個全民公投成本好大，但依家上網就搞得掂，可以話連登係一個微型既議會。如果有個App/website，每個人都可以提出議案，全民議政，全民公投。
以下內容都係初步構思階段

目的：
建立直接民主制既類政府
削弱現有政府既認受性, 權威
更方便收集民意

流程：
每個人每日最多可以發起一個草議議案，需要一星期內，有足夠人數聯署先可以成為正式議案
草議議案必須符合基本原則（類似憲法）先可以成為正式議案
正式議案需要在一個月內，過總人數三份之一同意先可以通過
如果議案會涉及/影響已通過既議案，必須要標明該議案既編號
如果要否決已通過議案，需提出新議案作否決
如果同時有相對立既兩項議案，則必須要全體會員過半數同意才能夠通過
在正式通過之前，發起人有權隨時撤回議案

申請會員方式既建議：
1. 綁定香港電話，並需要認證 （比較方便）
2. 綁定香港身份證，甚至需要有身份證既相 （比較嚴格）

功能：
有分正式議案區，草議議案區，同埋已經通過左既議案區
入到去，會見到一堆顯示議案標題既list, click入去會見到議案既具體內容，發起人可以留言進行解釋，加入註解
只有同意票，無反對票，但投票後可以取消
無討論區功能

修改基本原則(憲法)既建議：
不能夠修改/影響核心基本原則
需要有全體會員三份之二同意才能通過

限制：
人民議會既公權力在於人民，越多人認同，議會既認受性就越大
網絡攻擊，可能癱瘓左整個議會
議案缺乏約束力，但能夠反映民意

之後方向：
進一步剝削政府公權力，例如罷交稅
成立民間機構取代部分政府功能
人民議會聯合民間機構運作，逐步取代現有政府

現召喚各位巴絲商議大計，傾下議會要點樣run，要點樣改良，同埋起草基本原則

同埋召喚IT人傾下要點整，我地目前需要
backend developers
App & web frontend developers
security
UI/UX designers
其他
有興趣既可以tg我

難度應該唔高，希望各位巴絲都可以出一份力
如果有需要，甚至可以眾籌
大家有意見可以講，我之後會收集意見，整理好再出post

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

推上去

「緊急」即刻check下自己個wifi 隨時洩漏個人資料

9月9日美國國會復會！

9月8日
星期日
到美國領事館(遊行路線待定)

唱住美國國歌 (下面有MV歌詞)
全力支持通過
《香港人權及民主法案》！！

[全登集氣]推到民陣搞，9月8號星期日大遊行，援請通過香港人權法！

美國人權及民主法案大遊行

記住練定美國國歌到時唱！！！！

~~Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?~

Click個play制聽下歌先啦！！！

大家仲記唔記得手足揮美國國旗唱美國國歌唱到Trump Trump都retweet!!!!

聽手足唱既版本真係會聽到流馬尿

全民發夢合唱 美國國歌

We should learn how to sing
"The Star-Spangled Banner"

九月八日、
十月一日 支那國慶發夢同我一齊唱！

MV with Lyrics:

歌詞：

Liberate Hong Kong,
the Revolution of Our Times
Make Hong Kong great again!

幫推

有心既手足快d入group

今次開係軟件台揾到人掛

thanks bro

推

諗過差唔多野，整個 platfotm ，登記左，選一個人去做議員，呢個人只係負責投票。所有議題會透過 web 公投一次，再由呢個人去投票。實現全民直接參政。

網絡攻擊可用 blockchain 避開。

可以參考，目前仲傾緊

push

網投最困難係點確保一人一票同匿名性。

任何機構儲咁多個人資料，唔係馬時亨咁，我話得就得。No one can trust，你唔儲就最安全。就當你個初心係好，都好難確保系統安全，唔會有資料洩漏風險。